<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 胡言乱语集 | OneV's Den]]></title>
  <link href="http://onevcat.com/category/hu-yan-luan-yu-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://onevcat.com/"/>
  <updated>2013-04-01T00:18:30+09:00</updated>
  <id>http://onevcat.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[onevcat]]></name>
    <email><![CDATA[onev@onevcat.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[学生时代的终焉]]></title>
    <link href="http://onevcat.com/2012/08/not-a-studen/"/>
    <updated>2012-08-11T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://onevcat.com/2012/08/not-a-studen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><!--:zh--><p style="text-align: justify;"><a href="http://www.onevcat.com/wp-content/uploads/2012/08/me.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-973" title="student" src="http://www.onevcat.com/wp-content/uploads/2012/08/me.jpg" alt="" width="838" height="256" data-pinit="registered" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">距离研究生毕业，已经过去一个月了。在毕业季的离愁和从学生身份的转变的怅惘渐渐淡去时，大概是时候对我的整个的大学生涯做一个小结了。很多事情的记忆已经在时间的冲蚀中变得模糊了，但是也有一些事情比其他的琐事更深地印刻在了记忆之中，也许简单的梳理和回忆，无法把这七年刻画的细致入微，但是作为轮廓的勾勒和回顾，却已然绰绰有余了。（写完之后终于发现又被写成标准流水账了，这个从小学开始的写作文的毛病在不写博客两个月之后再次复发了哎…）</p></p>




<p><h3 style="text-align: justify;">悲剧的开始</h3>
<p style="text-align: justify;">大学本科加上研究生，七年时间，说长不长，说短却也不短。在经历了中学时代的辉煌之后，我终于还是在大学里找到了自己真正的位置。如果大学不在清华，如果不在清华里可谓最变态的电子系，如果不在清华里可谓最变态的电子系中最变态的班的话，也许我的大学生活会完全不一样吧。</p>
<p style="text-align: justify;">这里有在央视热门节目露过脸的高考状元，</p>
<p style="text-align: justify;">这里有“百度一下”能检出几万条结果的全省第一，</p>
<p style="text-align: justify;">这里有奥数好几块金牌的超级达人，</p>
<p style="text-align: justify;">这里有中学带了五个社团还能考到第一的变态，</p>
<p style="text-align: justify;">这里有之后叱咤清华被老师们认可为几十年难遇的特奖得主和学生会主席。</p>
<p style="text-align: justify;">当然，这里还有我，一个基本是以倒数一二的成绩分到这个班的可怜的差生。虽然说来之前已经被打过预防针，但是我真的不知道，这七年，会这么开始。</p>
<p style="text-align: justify;"><!--:--><!--more--><!--:zh--></p>
<p style="text-align: justify;">当每个人都在叫嚷着自己不会啊考试要挂了啊的时候，我还暗自得意过自己貌似这些题都还算能做一做。最后结果出来发现自己在为自己的80分沾沾自喜的时候，周围基本都是一片95+，那种"你是一个傻逼"的打击对于那时的我来说着实不轻。对于从一个教育相对落后的地区出来的学生来说，这可能是很正常很普遍的现象，但是从遥遥领先到远远落后，这样的落差，一时间确实难以接受。不过几次下来，麻木之后，也就对自己所处的位置心安理得了。当时为自己找到的借口是这些东西别人高中里都学过或者接触过，而自己高中时一不搞竞赛二也从来没自己私下刻苦学习过，所以一开始起点就落后很多了。学习这个东西，就像F1赛车一样，发车的时候落后，之后想赶上的话，要付出的代价可要大得多，所以得过且过了…</p></p>




<p><h3 style="text-align: justify;">一点点改变</h3>
<p style="text-align: justify;">还好之后不久便觉得这样的想法实在很可恶…大二的挂科犹如当头棒喝。本科有整整四年的时间，这比初中的三年和高中的三年都要多，而且这四年时间中真正属于自己的时间很多很多。想要努力学习的话，不一定能在这里出类拔萃，但是有所斩获却是毋庸置疑。有句话很好，上帝给每个人都基本公平地发了时间这种万能货币，而一个人，想要怎么样的生活，想要成为怎样的人，与他把时间这种货币用来换了什么有莫大关系。大一和大二的公共课程和电子通讯方向的学习让我感到十分疲惫，我感到的是时间的浪费。而这时正好有机会在专业上进行一个细分，可以选择继续电子或者转为微电子方向。</p>
<p style="text-align: justify;">其实这个时候的境遇和我高一结束后文理分班和校区迁移那时候很像。高一的时候的状况真是糟糕透顶，每天上学放学路上疲惫不堪，加上进入高中时相似的心理落差（当然没有从高中到大学差距这么大），让我几乎无法专于学习了。当时也正好遇上了分班和校址迁移，让我有机会得到喘息，从而有了一个新的开始。我当然希望这次也能有同样的效果，于是毫不犹豫的选择了转到新的专业去。</p>
<p style="text-align: justify;">事实证明了这是一个明智的选择。我也许真的是那种喜欢去适应，喜欢去改变的人吧。有时候奶酪被拿走了，总会喜欢去寻找更新鲜的奶酪，也许是自己潜意识中的那只嗅嗅，在不断指引着我吧（笑）。总之，在微电的这段时光还是很快乐的。在这里虽然在绩点上也没什么了不起的突破，但是却在感情上找到了归宿。其实这么说来，到现在为止，我在自己人生的每个阶段，都很好的完成了我的任务：小学初中是快乐地生活成长，高中考到一个很好的大学，大学时找到很好的伴侣。虽然种种不顺，但是看起来却是不折不扣的成功呐…</p></p>




<p><h3 style="text-align: justify;">继续努力</h3>
<p style="text-align: justify;">在好不容易真正习惯了清华的生活的时候，本科也快毕业了。靠着本科后两年拉回来的绩点，在本科最后踩着线随大流保了研。那时候真的没有想过继续深造和工作哪个好，也不太明白读研意味着什么。只是盲目地从众，而等我真正明白的时候，硕士都已经快毕业了。</p>
<p style="text-align: justify;">其实硕士期间我是很幸运的，因为遇到了一位真的非常非常非常开明的导师。对比起很多其他同学的导师，我的导师几乎具备了一切优点：发钱多，派活少，不push，除了不太请我们吃饭以外，已经和忘年交的朋友差不多了。所以在硕士阶段，属于自己的时间也有很多，也正是以此为条件，我有机会仔细思考我真正想要的和喜欢的东西是什么。</p>
<p style="text-align: justify;">首先，肯定不是研究。一看论文就犯困，一做试验就想逃，这些特质决定了必然不会是一个好的科研人员。我一直认为很多科学研究是毫无意义并且对这个世界是不会有任何改变的（特别是在中国，对然这句话肯定是错的，不过这就是我的想法）。国内的科研环境，就我所看到的号称中国最好的大学之一来说，也满满充斥着拉关系跑经费，报批各种各样的项目，面临无穷无尽的审计，大家真正忙的一切，都和科研本身没什么关系，而最后往往就靠几个真正还不那么讨厌科研的学生的寒碜的所谓“成果”来应付课题最终检查。在这方面，我完全没有入门，也并不是太了解真正的科研的感觉应该是怎么样的。但是在这里，我体会到的是一种低效和浑噩，从真心里，我不喜欢这样的生活。</p>
<p style="text-align: justify;">为了尽量不在科研上花过多的时间，我选了一个非常奇葩的研究方向，做着前人从未做过的试验。因为课题很新，和研究组里所有人的课题都基本没有交集，导师也对新的方法表示闻所未闻。于是我几乎失去了所有的来自研究组的指导和支持，独自一人在黑暗中摸索。但是好处是，我做的试验没有其他人做过，因此我的结果也就没有人能够给出权威的评判，因为在这个领域其实我就是权威。那种感觉，真心不错。</p>
<p style="text-align: justify;">但是这样做的目的，其实是解放自己的时间。不再被无数的试验束缚的同时，我开始尝试走向高效，去做一些自己喜欢做的事情。其实，每个人在青春的时候都应该有那么一段奋斗的历史，这样才不至于在老去后回首时发现一片苍白。拥有狂热的兴趣爱好也罢，全身心地投入某件事情也罢，都会在十几年甚至几十年后成为一段非常美好的回忆。努力过做过，在这个世界上留下一些什么东西，能够时不时被人想起，有时候，存在感和被认同感，还是十分重要的。</p></p>




<p><h3 style="text-align: justify;">新的开始</h3>
<p style="text-align: justify;">找工作的那段时间还是相当郁闷的。虽说好歹算是名校毕业，但是一样四处碰壁。首先我很个性的做了一份比较非主流的简历，这直接导致了所有的正统企业都把我拒之门外（其实应该是我把他们拒之门外吧，233）；接着，投出去的一些简历直接没有了回音，估计是没见过清华的学生去投他们，觉得是在调戏？但是我真的没有乱投简历啊，给了简历的企业都是我真的想去的地方啊；最后，给了笔试的企业的各种笔试基本都没通过，各种请你写出XX算法，写你妹啊我木有学过啊有木有..而且在我做了这些项目以后我就觉得算法什么的就是扯淡啊有木有，你招的是码农啊，又不是计算机科学家，你要的那些算法google一下不就完事儿了。</p>
<p style="text-align: justify;">于是，我好像是被所有的中国企业抛弃了，或者好听一点的话，是中国这些企业都和自己相性不符吧，真的，没有任何一家中国企业愿意给我offer，无奈最后只能去日本了。</p>
<p style="text-align: justify;">然后，顺利的毕业了。不过毕业前的那段日子还是相当难熬的，每天白天在实验室待一整天，做试验整理数据攒论文不亦乐乎，晚上到兼职的地方作项目有时候deadline前忙到夜里两三点的时候也有，周末两天为了之后的工作还要到北语上课。如此高强度的无休生活如果可能一个月两个月的话还好，再长的话可能真的要崩溃掉。幸运的是我没感到什么太大压力就撑下来了，可能以后遇到什么时间上的压力的话，想想这段狗一般的经历就能平静许多了吧…</p>
<p style="text-align: justify;">离开清华的一个月里，都在北语混迹。每天过着标准的学生生活，上课，食堂，宿舍。只不过上课由模电课、数电课、工艺课变成了日语课、日语课、日语课，食堂由麻辣烫、煎鸡饭、铁板烧变成了超市鸡、超市鸡、超市鸡，宿舍从逛论坛、打魔兽、侃大山变成了写代码、写代码、写代码。不过还好这种生活也就还有两周就结束了，再之后是回家，好好待上一个月。这应该是我最后一个这么长的假期了吧，之后的新的生活，应该会很忙碌。</p>
<p style="text-align: justify;">大学的生活，很值得回忆。不管以后怎样NB的我们，可能永远都忘不了这段SB的日子。如果用一句话总结这七年，那不妨抄一句游戏台词：虽有遗憾，却无后悔。</p>
<p style="text-align: justify;">流水账结束。今后，祝自己天天开心，愿自己继续加油。</p><!--:--><!--:en-->&nbsp;</p>




<p><!--:--><!--:ja-->&nbsp;</p>




<p><!--:--></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[日语学习中...顺便宣传我的新app]]></title>
    <link href="http://onevcat.com/2012/07/japanese-learin/"/>
    <updated>2012-07-09T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://onevcat.com/2012/07/japanese-learin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><!--:zh-->如题，被房东赶出来了，现在住到了北语的临时宿舍，网络情况很不乐观...可能会有一段时间无法更新博客了...</p>




<p>不过还好在之前完成了Pomodoro Do的所有开发和上传工作，接下来不出大的意外的话审核什么的应该不会有太大问题，再之后就可以上架了...还是可以期待一下的，毕竟是自己完全独立制作和拥有的第一个app。虽然可能很简陋功能也比较简单，但是还是比较用心了的...</p>




<p>有兴趣的童鞋可以到<a href="http://pomo.onevcat.com">pomo.onevcat.com</a>看看，这是一款番茄工作法的辅助app，可以帮助您规划时间，提高工作效率。</p>




<p>如果想了解一些如何提高效率的小tip以及这个app的最新情况，可以在新浪微博上关注<a href="http://weibo.com/pomodorodo">@PomodoroDo</a>，我会抽空进行一些更新的。</p>




<p>谢谢支持～8月22号日语培训结束，到时候再进行大规模更新了～</p>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[EURO 2012]]></title>
    <link href="http://onevcat.com/2012/06/euro2012/"/>
    <updated>2012-06-11T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://onevcat.com/2012/06/euro2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><!--:zh--><a href="http://www.onevcat.com/wp-content/uploads/2012/06/euro2012.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-853" title="euro2012" src="http://www.onevcat.com/wp-content/uploads/2012/06/euro2012.png" alt="" width="1024" height="256" data-pinit="registered" /></a></p>




<p>又是一届欧洲杯。</p>




<p>那一年，当各色时装铺满球场，当克林斯曼哭得像个小孩的时候，我4岁。那时的我，懵懂中认识了足球。</p>




<p>那一年，当小劳德鲁普挑起大梁，在绿茵上奔走书写丹麦童话的时候，我6岁。那时的我，刚懂得什么是足球。</p>




<p>那一年，当巴乔在玫瑰碗忧郁叹息，当塔法雷尔仰天长啸的时候，我8岁。那时的我，已经可以和小伙伴踢踢小场。</p>




<p>那一年，当高卢雄鸡昂首怒掏巴西，我和老爸做在电视前的地上一起喝酒看球的时候，我12岁。那时的我，已经是小学队里最出色的门将，奇拉维特和巴特兹是我的偶像。</p>




<p>那一年，当特雷泽盖打进金球绝杀意大利，我独自在电视前感叹人生如球场瞬息多变的时候，我14岁。那时的我，刚刚开始学会思考和冷静。</p>




<p>那一年，当小组赛第一场开始我就预言希腊夺冠，同学家人纷纷不信，而最终却拜服的时候，我18岁。那时的我，籍以生存的，是理性和惯性，更多的是一种纯粹和执着。</p>




<p>那一年，黄健翔高喊意大利万岁格罗索无敌。</p>




<p>那一年，和我几乎同龄的伊涅斯塔、席尔瓦，托雷斯和法布雷加斯的名字不过刚刚进入人们的视野，西班牙的黄金一代终于成型。</p>




<p>那一年，C罗梅西罗本集体哑火，身价越高状态越差的怪圈笼罩了所有的球星。</p>




<p>可以说，足球，陪伴我长大。关于足球的这些记忆，可能永远也无法抹去了。</p>




<p>而现在，在同样这块七千平米的草地上，又会演绎出什么样的故事呢…？</p>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[AHRP2012（春季）海外日企联合招聘推荐IT企业]]></title>
    <link href="http://onevcat.com/2012/03/ahrp2012-spring-it/"/>
    <updated>2012-03-16T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://onevcat.com/2012/03/ahrp2012-spring-it</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><!--:zh--><h1>Asprova</h1>
<h3>日本最早的生产排程系统专家，市场份额日本第一</h3>
<h4>企业简介</h4>
Asprova株式会社成立于1994年，是日本最早研发生产计划软件（排程软件）的专业型企业。自成立以来，公司一直专注于生产计划软件的开发和销售。2006年，Asprova Corporation在原有产品的基础上开发了功能更强大的主力产品Asprova APS。Asprova APS能贯穿销售，制造，采购的整个过程，支持长期，中期，短期的全部生产计划，超越了传统的生产排程理念，成为全新的APS系统。如今，Asprova已经被全世界1626家工厂所导入(根据2011年9月30日统计)。特别是在日本，Asprova在同类产品中占有48.8%的市场份额（富士经济社2009年调查），已成为日本市场占有率第一的生产排程软件。
<h4>招聘信息</h4>
<strong>招聘岗位</strong>： 开发工程师</p>




<p><strong>工作地点</strong>：东京</p>




<p><strong>起薪</strong>：600~800万日元/年（约48~64万元/年）</p>




<p><strong>专业要求</strong>： IT相关（要求C++编程语言,届时将有关于C++的笔试以及面试、欢迎C++大牛）。</p>




<p><hr /></p>




<p><h1><!--:--><!--more--><!--:zh-->东芝</h1>
<h3>世界500强，日本最大的半导体制造商，亦是第二大综合电机制造商。</h3>
<h4>企业简介</h4>
东芝自创业以来，创造了许多世界第一次、世界第一的技术、产品，改变着人们的生活。现在，我们以成为世界第一的复合电气制造商为目标，不懈地发挥创意，以客户需求为首要要素，制造出给人们带来惊喜和感动的、以及世界No.1的商品和服务。这是因为东芝拥有想要让人们及社会变得更为丰富多彩之梦想。通过“制造”，继续改变世界、给人们带来感动、活跃于世界、支援社会、为地球环境做出贡献。正因为是东芝，所以才有将这些东西变成有形的能力。
<h4>招聘信息</h4>
<ul>
    <li><strong>计算机相关（开发 &amp; 研究类岗位）</strong>电子产品、LSI系统，针对应用于Toshiba产品的计算机系统结构进行高级研发及研究工作；知识产权及专利研究；参加国际学术会议并发表学术论文。<br />
专业要求：硕士以上，欢迎博士。计算机、电子工程、通信及信息工程、智能科学、控制工程等</li>
    <li><strong>半导体LSI系统</strong>①以后代的未来为目的的上下R&amp;D路标LSI技术开发；②电子设备的R&amp;D材料设计与合成；③先进的R&amp;D电子设备，如分离元件设备(能量设备、高频设备等)和光电子设备(LEDs, OLEDs, optical -interconnected LSls等)开发。</li>
</ul>
<strong>专业要求</strong>：硕士以上、欢迎博士。物理学、物理电子学、电子工程、微电子、半导体材料等</p>




<p><strong>语言要求</strong>：英语优秀</p>




<p><strong>工作地点</strong>：研究开发中心（神奈川县川崎市）</p>




<p><strong>起薪</strong>：硕士：228,500日元/月（约1.8万元/月），公司提供宿舍或住房补贴</p>




<p><hr /></p>




<p><h1>新日铁 Solutions</h1>
<h3>日本最知名的系统集成及IT咨询公司，年营业额超过100亿人民币</h3>
<h4>企业简介</h4>
NS Solutions是日本高端的以软件信息处理、专业咨询、商务支持为核心服务的IT解决方案公司。公司为世界顶级钢铁企业—新日铁企划并建立了高水准的钢铁系统，至今已持续40余年。</p>




<p>通过自行研发系统并应用到生产之中，积累经验，使之成为公司独有的财富。除系统开发外，公司还自行解决系统应用中出现的问题，并将经验运用到新系统的开发之中。NS Solutions客户以日本各行业顶尖企业为核心，设计制造、流通、金融、公关服务、通信等广泛领域。
<h4>招聘信息</h4>
<strong>招聘岗位</strong>：系统工程师（SE），研究开发人员</p>




<p><strong>工作地点</strong>：本部（东京）及全国各地事务所(千叶、神奈川、爱知、大阪、兵库、山口、福冈、大分)</p>




<p><strong>专业要求</strong>：IT类；电气、电子、机械类（均要求有一定的编程能力）</p>




<p><strong>起薪</strong>： 本科：209,000日元（约1.6万元/月）；硕士：237,000日元 （约1.9万元/月）<br />
公司提供宿舍或住房补贴</p>




<p><hr /></p>




<p><h1>有趣法人 KAYAC</h1>
<h3>日本最有趣的IT企业，堪称日本IT届的“创意实验室”</h3>
<h4>企业简介</h4>
活用WEB技术，不断推出新鲜创意的有趣法人KAYAC，堪称日本IT届的“创意实验室”。将丢骰子掷出的数字，作为百分比乘以基本工资，算出的金额作为骰子补助，自己向公司申报业绩；被审议评为最佳制作奖时，可得到丰厚的奖金；设立“微笑奖金”……KAYAC公司采用的种种幽默的激发员工干劲的制度，在列岛也被传为佳话。</p>




<p>2005年KAYAC改制为股份公司后，多次荣获了雅虎WEB API大奖，加纳国际广告大奖，东京网络广告制作选拔赛大奖，以及GOOD DESIGN奖等国内海外知名赛事的荣誉。现在，提到KAYAC，人们自然会联想起“创意”两个字来。</p>




<p>在日本用GOOGLE、YAHOO搜索“有趣的公司”，KAYAC当仁不让总是搜索榜排行第一位！公司认真执着地追求“乐趣”的姿态，令世人感动。他们把“乐趣”从日本辐射全世界。</p>




<p>KAYAC没有“工作命令”，只要你敢想敢做执着认真，你就是最适合的。
<h4>招聘信息</h4>
<strong>招聘岗位</strong>：网页设计师</p>




<p><strong>工作地点</strong>：神奈川镰仓</p>




<p><strong>专业需求</strong>：专业要求： WEB设计相关IT专业（会使用JavaScript、CSS、Flash等WEB语言）欢迎热爱互联网、有趣、有个人想法的精通WEB设计人员 。</p>




<p><strong>起薪</strong>： 本科250,000日元/月（约2万元/月）；硕士270,000日元/月（约2万1600元/月）（+投掷式津贴：发工资前投掷骰子，数字%×工资,作为额外鼓励）</p>




<p><hr /></p>




<p>更多详细企业信息，请参考AHRP官方网站：<a href="http://www.ahrp-hr.com">www.ahrp-hr.com</a></p>




<p>更多关于AHRP的情报以及我自己参加AHRP 2012秋季项目的经历，请点击以下链接</p>




<p><a href="http://www.onevcat.com/2011/10/seeking-job/">近期求职总结-AHRP和DeNA面试</a></p>




<p><a href="http://www.onevcat.com/2011/11/kayac/">尘埃落定，下一站Kayac</a></p>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[搬家完成]]></title>
    <link href="http://onevcat.com/2012/02/done/"/>
    <updated>2012-02-20T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://onevcat.com/2012/02/done</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><!--:zh-->历经一周的风风雨雨，总算是把原来的免费空间商pia飞了，然后顺便也把域名从国内转了出来。趁机换了主题和风格，不知道会不会被K站～不过总之，相信今后的宕机的情况会少很多了，cheers～</p>




<p>今后尽量保持更新，浏览本站的最佳方式其实应该是<a href="http://www.onevcat.com/feed/">订阅RSS</a>，不会的同学可以参考这里的<a href="http://baike.baidu.com/view/736401.htm">简介</a>，个人强烈推荐<a href="http://www.google.com/reader/">Google Reader</a>作为RSS阅读器，改版以后的符合Google统一风格的小清新界面很是让人喜欢。</p>




<p>继续埋头写论文，耽误了不少时间了..要是写不完不让毕业可就惨咯..<!--:--></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
