<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 胡言乱语集 | OneV's Den]]></title>
  <link href="http://onevcat.com/category/hu-yan-luan-yu-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://onevcat.com/"/>
  <updated>2013-04-07T02:16:56+09:00</updated>
  <id>http://onevcat.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[onevcat]]></name>
    <email><![CDATA[onev@onevcat.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[赴日半年的一些杂感]]></title>
    <link href="http://onevcat.com/2013/04/half-year-in-japan/"/>
    <updated>2013-04-01T23:47:00+09:00</updated>
    <id>http://onevcat.com/2013/04/half-year-in-japan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://i758.photobucket.com/albums/xx224/onevcat/OneV-s-Den/half-year-in-japan/2013-03-09125056.jpg" alt="樱花之国" /></p>

<p>来日本已经足足有半年了，在这半年里见识了许多，也经历了许多。学生生涯的结束和职场生涯的开始，在这样的转变中积极投入到新的生活中去，大概也算是自己努力的一种方式。今天到公司很早，有机会整理一下这半年的一些体会和感想吧。</p>

<h2>关于日本</h2>

<p>其实日本对于中国和中国人来说，一直是个又爱又恨的国家。爱大抵是因为日本既有着无数的中国文化元素输入，同时又有着一大堆类似ACG的输出。前者拉近了中国与日本的距离，后者让世界有了解日本的窗口。而恨，基本都来源于七十多年前的那场战争。中国人的这种仇恨其实也并非与生俱来，而日本人也确实很难理解这种仇恨，我想这大抵和两个国家国民所受到的教育和舆论的导向不无关系。说到教育和舆论，中国的洗脑教育和言论管制估计在全球知名大国中是无出其右的。包括我在内，从小接受的就是长期而持续的仇恨教育灌输，所有能接触到的历史书籍中也都是宣扬两国民族仇恨的，我想这对于国人于日本的理解上造成了很大偏差。加上当代中国走了一些弯路，导致普遍性的国民信仰丢失和是非观的扭曲，导致了这种本不该存在的误解又进一步加深。</p>

<p>相反地，在日本不管是电视新闻还是报纸，我都极少见到有针对中国的宣传。其实基本上电视新闻都很少会报道日本国外的消息。经常见到的都是本地哪个居民楼发生了火灾，或者谁家走失的猫狗被发现并寻找失主这样的消息。而唯一有的政治节目的形式一般是一大堆人坐成个圆桌讨论的形式，即使这样还是会请来不同方面的人，更像是一种讨论。比如之前说到钓鱼岛的问题，人员构成是两个主持+两个日本政界+两个中国人+一个美国人这样的组合，一群人都站在自己的利益角度吵得不亦乐乎。这在国内现在的请“砖家”出来唠叨教导大众的媒体模式下，应该是不可能出现的。</p>

<p>但是同时，日本国民对于政治的不关心远远超出了我的想象，但是却正是一个这样对政治不关心的国家，却有着整个亚洲最民主的制度，这是一个很奇怪的现象。选举前几乎每天在车站都会有议员拿个喇叭宣扬自己党派和个人的理念思想，但路人匆匆都无人理睬（我想如果有人停下来和他辩论的话他也许会很开心）；到现在选举已经尘埃落定后也每周会有不同的政治家到处演说。在中国，就算在北京，你也绝不可能看到国家财政部或者人事部的部长在做街头演说，也没有可能直面总书记或者国家主席，但是这些事情我却都在日本经历了，而且是作为一个外国人在不经意间就都经历了。中日两国在政治上的差距，还很大很大，而中国想要走的民主道路（希望如此），也还很长很长。</p>

<!-- more -->


<p>其他的来说，印象最深刻的大抵就是和传说中一样的日本人的礼貌和以“耻文化”为基础的道德理念。虽然是在礼仪之邦长大的孩子，但是却是在这里感受到了更多的礼仪。服务行业就不用多说了，就算是普通生活中也会有很多的讲究。有时候真的不得不感慨是环境造就人的行为，在一个所有人都很互相尊重（至少是表面上互相尊重）的环境下，你也不得不学会去尊重别人。同样的，当人们都互相信任的时候，你也不由地变得愿意信任别人，这是一件让人感觉很好的事情。</p>

<p><img src="http://i758.photobucket.com/albums/xx224/onevcat/OneV-s-Den/half-year-in-japan/2012-09-30121053.jpg" alt="随便一个书店里关于三国的架子，可能在中国都看不到这么多的有关书籍" /></p>

<p>另外就是日本真的是一个很喜欢读书的国家，这一点虽然不让我吃惊，但是当走在街上很容易就看到很多书店的时候还是有些赞叹的。在电子书籍和信息时代的今天，实体书可能更多的已经成为一种符号了，至少在快餐文化的中国是如此。实体书在日本的畅销，一方面是因为地铁和文库本的贡献，另一方面大概是因为日本本身文化封闭的特性吧（之后会展开说这点）。</p>

<h2>关于工作</h2>

<p><img src="http://i758.photobucket.com/albums/xx224/onevcat/OneV-s-Den/half-year-in-japan/2013-02-22085647.jpg" alt="面白发人Kayac的门牌" /></p>

<p>工作上并没有什么特别值得称道的地方，本来也是作为漫漫人生中修行的一站来到这里的，所以说更多的还是希望用心体会这边的工作的精髓，而并不是去刻意地达成某些目标。虽然日本是一个游戏制作的传统强国，但是可以感受到在当今欧美大作不断频现和日本游戏固步自封的双重作用下，日本的游戏产业正在逐渐没落。虽然在社交领域有DeNA或者GREE，在手游上有去年风光满满的Puzzle And Dragon，但是给人的印象就是这些大抵都是only for Japan的东西。日本游戏界可以说看不到和外界交流的意愿，现在的日本游戏越来越难走向世界，世界的优秀游戏也越来越难进入日本市场，这大抵还是和当今主流文化是英语文化圈的欧美文化但是日本从业人员整体英语水平并不够有一定关系吧。</p>

<p>除此之外，工作上还是很开心的。Kayac是一个很不错的公司，至少到现在我很享受在这里的工作。虽然加班是多了点，但是和最地狱的那段时间来说简直就是天堂（所以说趁着年轻过一些苦逼的日子是很有好处的，之后都会觉得比起以前不算什么）。不仅可以穿拖鞋汗衫进出公司，更可以每天面朝大海或者富士山写代码，这点比较惬意。</p>

<p>不过工作上需要特别提的，最好的地方是，可以和其他国家（不单单日本的，还有法国越南印尼什么）的程序员一起工作，这对我来说是一种非常奇妙的体验。以前很多时候认为是非常正常的事情，以及非常正常的写法，有时候却在不同文化背景下会发生了一些奇妙的变化。会发现原来每个国家的coder写出来的东西真的是会带有coder个人的文化背景和思考方法的，这是以前完全没有想到的事情。比如日本的程序员写出来的东西总是很工整，每个类的格式甚至是申明变量的顺序都很规范，但是往往却在很多地方写的很啰嗦复杂。在你完全了解他的结构之前，读这样的代码很是痛苦，无尽的跳转和条件经常让人崩溃，有时候甚至不得不佩服在如此复杂的代码下居然没有出错。而法国人的代码却完全不一样，写的结构那个飘逸那个散，还时不时带上几句法语注释，虽说配合Google Translate可以猜个大概，但还是让人哭笑不得。</p>

<p>Kayac的话据说有全日本最好的Perl程序员（或者说之一），但是很可惜我并不会也不想以Perl作为自己的开发语言，所以说基本没有交流，算是比较可惜。这边的话也有一些还算厉害的OC程序员和iOS开发者，有时候可以在网上看到一些他们的技术博客，也算不错。和其中一个在Kayac待了几年的大大玩的比较好，他居然还送了一本他写的OC的入门书给我，虽然说内容太基础对我没什么用处，但是这份情谊还是很珍贵的。</p>

<p>技术力上的话，Kayac或者是大部分日本企业（猜测）并不是具有很强的技术能力。不管是在选用框架和编码能力上大部分员工都还很入门的感觉。不过这大抵是因为重视的方面不同，我们可能更看重个人能力和解决问题的速度质量，但是他们更多的是喜欢在范式和规则之下完成任务。这样一来，制定规则的人，或者说是项目的负责人的业务能力也就直接导致了项目的质量和进度。不过正如@钟亮所说，很多时候跳出技术的层面来看这些就会豁然开朗，无非就是遵循的规则和追求目标的手段的不一致，绝大部分最终的产品不会有太多人在意其中的技术细节。</p>

<p>不过不管怎么样，技术强力还是很有好处的，一开始和同事互相不太认识的时候经常各种“被教导”和“被使唤”，后来逐渐实力被认可以后就转变成了总是“被请教”和“被提建议”。日本社会和日本人心态确实是会从骨子里尊敬强者，所以说想要立足以及赢得他们的尊重，只能迫使自己变得更强。</p>

<p>每天很快就能搞定自己的任务，但是这边整个公司或者国家的氛围就是要加班到很晚，所以自己也不好到点走人。于是就有了以前不敢想象的大把时间用于学习和提高。闲着没事儿会琢磨学一些新的语言，或者是想办法将现有知识更深入，也会有时间经常关心一些业界的最新动态，这些都会很有帮助，也希望它们最终能成为自己人生的积淀。</p>

<p>同时也在向日本人学习。不得不说一下现在在做的项目的Leader，是一个很有趣的人。年轻时候干的是潜水员，负责挖沉船探宝那种，后来体力逐渐跟不上，也考虑到相对危险，转行当了程序员。半路出家但是水平还不赖，更难能可贵的是一把年纪了却每天也还坚持学技术。从git到进阶C#再到模型和贴图入门什么的，我入职半年间，他案头的书都换了三四本。这种精神很让人佩服，也应当成为学习的榜样。</p>

<h2>关于生活</h2>

<p>关于这一点，嘛，至少可以不用待在北京吸毒气。在北京的时候因为空气的问题，经常咳嗽不舒服，每次沙尘的时候也完全不能出门。那时候雾霾还不叫雾霾，但是劣质空气不需要命名大家也心知肚明。一年中能见到蓝天的日子也屈指可数。别的不说，这边至少天蓝蓝，水蓝蓝，空气清新，多年的咳嗽到这边完全没有复发，这就比一切都强了。</p>

<p><img src="http://i758.photobucket.com/albums/xx224/onevcat/OneV-s-Den/half-year-in-japan/2012-11-04140710-2.jpg" alt="东京彩虹桥" /></p>

<p>另外不需要因为户口什么的各种看派出所的脸色。印象里在日本我所得到的微笑和尊重比在国内加起来都多——不管是来自服务行业、政府部门还是平时接触的日本人。有时候仔细想想确实，纳税人辛辛苦苦创造的价值，却很大一部分得不到有效的利用。而去和自己供养的人打交道的时候，还要遭遇种种不便和蔑视。愤愤不平倒是没有，但心却拔凉拔凉。深知自己并不是二代，靠自己改变不了现状，剩下的选择就只有逃离（XD 当然没这么夸张的凄凉，只不过用脚投票也是现在的流行趋势是不）。</p>

<p>暂时就写这么多吧，之后的生活，再慢慢体会。顺便送上一副京都的红叶。顺便提一句，本文照片都是自己拍摄的，版权所有。因此如果想要借作他用的话，还请麻烦知会一声，如果合适，会考虑给您高清版本的图片。</p>

<p><img src="http://i758.photobucket.com/albums/xx224/onevcat/OneV-s-Den/half-year-in-japan/2012-11-23150218.jpg" alt="京都御所红叶" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[学生时代的终焉]]></title>
    <link href="http://onevcat.com/2012/08/not-a-studen/"/>
    <updated>2012-08-11T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://onevcat.com/2012/08/not-a-studen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><!--:zh--><p style="text-align: justify;"><a href="http://www.onevcat.com/wp-content/uploads/2012/08/me.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-973" title="student" src="http://www.onevcat.com/wp-content/uploads/2012/08/me.jpg" alt="" width="838" height="256" data-pinit="registered" /></a></p>
<p style="text-align: justify;">距离研究生毕业，已经过去一个月了。在毕业季的离愁和从学生身份的转变的怅惘渐渐淡去时，大概是时候对我的整个的大学生涯做一个小结了。很多事情的记忆已经在时间的冲蚀中变得模糊了，但是也有一些事情比其他的琐事更深地印刻在了记忆之中，也许简单的梳理和回忆，无法把这七年刻画的细致入微，但是作为轮廓的勾勒和回顾，却已然绰绰有余了。（写完之后终于发现又被写成标准流水账了，这个从小学开始的写作文的毛病在不写博客两个月之后再次复发了哎…）</p></p>




<p><h3 style="text-align: justify;">悲剧的开始</h3>
<p style="text-align: justify;">大学本科加上研究生，七年时间，说长不长，说短却也不短。在经历了中学时代的辉煌之后，我终于还是在大学里找到了自己真正的位置。如果大学不在清华，如果不在清华里可谓最变态的电子系，如果不在清华里可谓最变态的电子系中最变态的班的话，也许我的大学生活会完全不一样吧。</p>
<p style="text-align: justify;">这里有在央视热门节目露过脸的高考状元，</p>
<p style="text-align: justify;">这里有“百度一下”能检出几万条结果的全省第一，</p>
<p style="text-align: justify;">这里有奥数好几块金牌的超级达人，</p>
<p style="text-align: justify;">这里有中学带了五个社团还能考到第一的变态，</p>
<p style="text-align: justify;">这里有之后叱咤清华被老师们认可为几十年难遇的特奖得主和学生会主席。</p>
<p style="text-align: justify;">当然，这里还有我，一个基本是以倒数一二的成绩分到这个班的可怜的差生。虽然说来之前已经被打过预防针，但是我真的不知道，这七年，会这么开始。</p>
<p style="text-align: justify;"><!--:--><!--more--><!--:zh--></p>
<p style="text-align: justify;">当每个人都在叫嚷着自己不会啊考试要挂了啊的时候，我还暗自得意过自己貌似这些题都还算能做一做。最后结果出来发现自己在为自己的80分沾沾自喜的时候，周围基本都是一片95+，那种"你是一个傻逼"的打击对于那时的我来说着实不轻。对于从一个教育相对落后的地区出来的学生来说，这可能是很正常很普遍的现象，但是从遥遥领先到远远落后，这样的落差，一时间确实难以接受。不过几次下来，麻木之后，也就对自己所处的位置心安理得了。当时为自己找到的借口是这些东西别人高中里都学过或者接触过，而自己高中时一不搞竞赛二也从来没自己私下刻苦学习过，所以一开始起点就落后很多了。学习这个东西，就像F1赛车一样，发车的时候落后，之后想赶上的话，要付出的代价可要大得多，所以得过且过了…</p></p>




<p><h3 style="text-align: justify;">一点点改变</h3>
<p style="text-align: justify;">还好之后不久便觉得这样的想法实在很可恶…大二的挂科犹如当头棒喝。本科有整整四年的时间，这比初中的三年和高中的三年都要多，而且这四年时间中真正属于自己的时间很多很多。想要努力学习的话，不一定能在这里出类拔萃，但是有所斩获却是毋庸置疑。有句话很好，上帝给每个人都基本公平地发了时间这种万能货币，而一个人，想要怎么样的生活，想要成为怎样的人，与他把时间这种货币用来换了什么有莫大关系。大一和大二的公共课程和电子通讯方向的学习让我感到十分疲惫，我感到的是时间的浪费。而这时正好有机会在专业上进行一个细分，可以选择继续电子或者转为微电子方向。</p>
<p style="text-align: justify;">其实这个时候的境遇和我高一结束后文理分班和校区迁移那时候很像。高一的时候的状况真是糟糕透顶，每天上学放学路上疲惫不堪，加上进入高中时相似的心理落差（当然没有从高中到大学差距这么大），让我几乎无法专于学习了。当时也正好遇上了分班和校址迁移，让我有机会得到喘息，从而有了一个新的开始。我当然希望这次也能有同样的效果，于是毫不犹豫的选择了转到新的专业去。</p>
<p style="text-align: justify;">事实证明了这是一个明智的选择。我也许真的是那种喜欢去适应，喜欢去改变的人吧。有时候奶酪被拿走了，总会喜欢去寻找更新鲜的奶酪，也许是自己潜意识中的那只嗅嗅，在不断指引着我吧（笑）。总之，在微电的这段时光还是很快乐的。在这里虽然在绩点上也没什么了不起的突破，但是却在感情上找到了归宿。其实这么说来，到现在为止，我在自己人生的每个阶段，都很好的完成了我的任务：小学初中是快乐地生活成长，高中考到一个很好的大学，大学时找到很好的伴侣。虽然种种不顺，但是看起来却是不折不扣的成功呐…</p></p>




<p><h3 style="text-align: justify;">继续努力</h3>
<p style="text-align: justify;">在好不容易真正习惯了清华的生活的时候，本科也快毕业了。靠着本科后两年拉回来的绩点，在本科最后踩着线随大流保了研。那时候真的没有想过继续深造和工作哪个好，也不太明白读研意味着什么。只是盲目地从众，而等我真正明白的时候，硕士都已经快毕业了。</p>
<p style="text-align: justify;">其实硕士期间我是很幸运的，因为遇到了一位真的非常非常非常开明的导师。对比起很多其他同学的导师，我的导师几乎具备了一切优点：发钱多，派活少，不push，除了不太请我们吃饭以外，已经和忘年交的朋友差不多了。所以在硕士阶段，属于自己的时间也有很多，也正是以此为条件，我有机会仔细思考我真正想要的和喜欢的东西是什么。</p>
<p style="text-align: justify;">首先，肯定不是研究。一看论文就犯困，一做试验就想逃，这些特质决定了必然不会是一个好的科研人员。我一直认为很多科学研究是毫无意义并且对这个世界是不会有任何改变的（特别是在中国，对然这句话肯定是错的，不过这就是我的想法）。国内的科研环境，就我所看到的号称中国最好的大学之一来说，也满满充斥着拉关系跑经费，报批各种各样的项目，面临无穷无尽的审计，大家真正忙的一切，都和科研本身没什么关系，而最后往往就靠几个真正还不那么讨厌科研的学生的寒碜的所谓“成果”来应付课题最终检查。在这方面，我完全没有入门，也并不是太了解真正的科研的感觉应该是怎么样的。但是在这里，我体会到的是一种低效和浑噩，从真心里，我不喜欢这样的生活。</p>
<p style="text-align: justify;">为了尽量不在科研上花过多的时间，我选了一个非常奇葩的研究方向，做着前人从未做过的试验。因为课题很新，和研究组里所有人的课题都基本没有交集，导师也对新的方法表示闻所未闻。于是我几乎失去了所有的来自研究组的指导和支持，独自一人在黑暗中摸索。但是好处是，我做的试验没有其他人做过，因此我的结果也就没有人能够给出权威的评判，因为在这个领域其实我就是权威。那种感觉，真心不错。</p>
<p style="text-align: justify;">但是这样做的目的，其实是解放自己的时间。不再被无数的试验束缚的同时，我开始尝试走向高效，去做一些自己喜欢做的事情。其实，每个人在青春的时候都应该有那么一段奋斗的历史，这样才不至于在老去后回首时发现一片苍白。拥有狂热的兴趣爱好也罢，全身心地投入某件事情也罢，都会在十几年甚至几十年后成为一段非常美好的回忆。努力过做过，在这个世界上留下一些什么东西，能够时不时被人想起，有时候，存在感和被认同感，还是十分重要的。</p></p>




<p><h3 style="text-align: justify;">新的开始</h3>
<p style="text-align: justify;">找工作的那段时间还是相当郁闷的。虽说好歹算是名校毕业，但是一样四处碰壁。首先我很个性的做了一份比较非主流的简历，这直接导致了所有的正统企业都把我拒之门外（其实应该是我把他们拒之门外吧，233）；接着，投出去的一些简历直接没有了回音，估计是没见过清华的学生去投他们，觉得是在调戏？但是我真的没有乱投简历啊，给了简历的企业都是我真的想去的地方啊；最后，给了笔试的企业的各种笔试基本都没通过，各种请你写出XX算法，写你妹啊我木有学过啊有木有..而且在我做了这些项目以后我就觉得算法什么的就是扯淡啊有木有，你招的是码农啊，又不是计算机科学家，你要的那些算法google一下不就完事儿了。</p>
<p style="text-align: justify;">于是，我好像是被所有的中国企业抛弃了，或者好听一点的话，是中国这些企业都和自己相性不符吧，真的，没有任何一家中国企业愿意给我offer，无奈最后只能去日本了。</p>
<p style="text-align: justify;">然后，顺利的毕业了。不过毕业前的那段日子还是相当难熬的，每天白天在实验室待一整天，做试验整理数据攒论文不亦乐乎，晚上到兼职的地方作项目有时候deadline前忙到夜里两三点的时候也有，周末两天为了之后的工作还要到北语上课。如此高强度的无休生活如果可能一个月两个月的话还好，再长的话可能真的要崩溃掉。幸运的是我没感到什么太大压力就撑下来了，可能以后遇到什么时间上的压力的话，想想这段狗一般的经历就能平静许多了吧…</p>
<p style="text-align: justify;">离开清华的一个月里，都在北语混迹。每天过着标准的学生生活，上课，食堂，宿舍。只不过上课由模电课、数电课、工艺课变成了日语课、日语课、日语课，食堂由麻辣烫、煎鸡饭、铁板烧变成了超市鸡、超市鸡、超市鸡，宿舍从逛论坛、打魔兽、侃大山变成了写代码、写代码、写代码。不过还好这种生活也就还有两周就结束了，再之后是回家，好好待上一个月。这应该是我最后一个这么长的假期了吧，之后的新的生活，应该会很忙碌。</p>
<p style="text-align: justify;">大学的生活，很值得回忆。不管以后怎样NB的我们，可能永远都忘不了这段SB的日子。如果用一句话总结这七年，那不妨抄一句游戏台词：虽有遗憾，却无后悔。</p>
<p style="text-align: justify;">流水账结束。今后，祝自己天天开心，愿自己继续加油。</p><!--:--><!--:en-->&nbsp;</p>




<p><!--:--><!--:ja-->&nbsp;</p>




<p><!--:--></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[日语学习中...顺便宣传我的新app]]></title>
    <link href="http://onevcat.com/2012/07/japanese-learin/"/>
    <updated>2012-07-09T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://onevcat.com/2012/07/japanese-learin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><!--:zh-->如题，被房东赶出来了，现在住到了北语的临时宿舍，网络情况很不乐观...可能会有一段时间无法更新博客了...</p>




<p>不过还好在之前完成了Pomodoro Do的所有开发和上传工作，接下来不出大的意外的话审核什么的应该不会有太大问题，再之后就可以上架了...还是可以期待一下的，毕竟是自己完全独立制作和拥有的第一个app。虽然可能很简陋功能也比较简单，但是还是比较用心了的...</p>




<p>有兴趣的童鞋可以到<a href="http://pomo.onevcat.com">pomo.onevcat.com</a>看看，这是一款番茄工作法的辅助app，可以帮助您规划时间，提高工作效率。</p>




<p>如果想了解一些如何提高效率的小tip以及这个app的最新情况，可以在新浪微博上关注<a href="http://weibo.com/pomodorodo">@PomodoroDo</a>，我会抽空进行一些更新的。</p>




<p>谢谢支持～8月22号日语培训结束，到时候再进行大规模更新了～</p>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[EURO 2012]]></title>
    <link href="http://onevcat.com/2012/06/euro2012/"/>
    <updated>2012-06-11T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://onevcat.com/2012/06/euro2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><!--:zh--><a href="http://www.onevcat.com/wp-content/uploads/2012/06/euro2012.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-853" title="euro2012" src="http://www.onevcat.com/wp-content/uploads/2012/06/euro2012.png" alt="" width="1024" height="256" data-pinit="registered" /></a></p>




<p>又是一届欧洲杯。</p>




<p>那一年，当各色时装铺满球场，当克林斯曼哭得像个小孩的时候，我4岁。那时的我，懵懂中认识了足球。</p>




<p>那一年，当小劳德鲁普挑起大梁，在绿茵上奔走书写丹麦童话的时候，我6岁。那时的我，刚懂得什么是足球。</p>




<p>那一年，当巴乔在玫瑰碗忧郁叹息，当塔法雷尔仰天长啸的时候，我8岁。那时的我，已经可以和小伙伴踢踢小场。</p>




<p>那一年，当高卢雄鸡昂首怒掏巴西，我和老爸做在电视前的地上一起喝酒看球的时候，我12岁。那时的我，已经是小学队里最出色的门将，奇拉维特和巴特兹是我的偶像。</p>




<p>那一年，当特雷泽盖打进金球绝杀意大利，我独自在电视前感叹人生如球场瞬息多变的时候，我14岁。那时的我，刚刚开始学会思考和冷静。</p>




<p>那一年，当小组赛第一场开始我就预言希腊夺冠，同学家人纷纷不信，而最终却拜服的时候，我18岁。那时的我，籍以生存的，是理性和惯性，更多的是一种纯粹和执着。</p>




<p>那一年，黄健翔高喊意大利万岁格罗索无敌。</p>




<p>那一年，和我几乎同龄的伊涅斯塔、席尔瓦，托雷斯和法布雷加斯的名字不过刚刚进入人们的视野，西班牙的黄金一代终于成型。</p>




<p>那一年，C罗梅西罗本集体哑火，身价越高状态越差的怪圈笼罩了所有的球星。</p>




<p>可以说，足球，陪伴我长大。关于足球的这些记忆，可能永远也无法抹去了。</p>




<p>而现在，在同样这块七千平米的草地上，又会演绎出什么样的故事呢…？</p>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[AHRP2012（春季）海外日企联合招聘推荐IT企业]]></title>
    <link href="http://onevcat.com/2012/03/ahrp2012-spring-it/"/>
    <updated>2012-03-16T00:00:00+09:00</updated>
    <id>http://onevcat.com/2012/03/ahrp2012-spring-it</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><!--:zh--><h1>Asprova</h1>
<h3>日本最早的生产排程系统专家，市场份额日本第一</h3>
<h4>企业简介</h4>
Asprova株式会社成立于1994年，是日本最早研发生产计划软件（排程软件）的专业型企业。自成立以来，公司一直专注于生产计划软件的开发和销售。2006年，Asprova Corporation在原有产品的基础上开发了功能更强大的主力产品Asprova APS。Asprova APS能贯穿销售，制造，采购的整个过程，支持长期，中期，短期的全部生产计划，超越了传统的生产排程理念，成为全新的APS系统。如今，Asprova已经被全世界1626家工厂所导入(根据2011年9月30日统计)。特别是在日本，Asprova在同类产品中占有48.8%的市场份额（富士经济社2009年调查），已成为日本市场占有率第一的生产排程软件。
<h4>招聘信息</h4>
<strong>招聘岗位</strong>： 开发工程师</p>




<p><strong>工作地点</strong>：东京</p>




<p><strong>起薪</strong>：600~800万日元/年（约48~64万元/年）</p>




<p><strong>专业要求</strong>： IT相关（要求C++编程语言,届时将有关于C++的笔试以及面试、欢迎C++大牛）。</p>




<p><hr /></p>




<p><h1><!--:--><!--more--><!--:zh-->东芝</h1>
<h3>世界500强，日本最大的半导体制造商，亦是第二大综合电机制造商。</h3>
<h4>企业简介</h4>
东芝自创业以来，创造了许多世界第一次、世界第一的技术、产品，改变着人们的生活。现在，我们以成为世界第一的复合电气制造商为目标，不懈地发挥创意，以客户需求为首要要素，制造出给人们带来惊喜和感动的、以及世界No.1的商品和服务。这是因为东芝拥有想要让人们及社会变得更为丰富多彩之梦想。通过“制造”，继续改变世界、给人们带来感动、活跃于世界、支援社会、为地球环境做出贡献。正因为是东芝，所以才有将这些东西变成有形的能力。
<h4>招聘信息</h4>
<ul>
    <li><strong>计算机相关（开发 &amp; 研究类岗位）</strong>电子产品、LSI系统，针对应用于Toshiba产品的计算机系统结构进行高级研发及研究工作；知识产权及专利研究；参加国际学术会议并发表学术论文。<br />
专业要求：硕士以上，欢迎博士。计算机、电子工程、通信及信息工程、智能科学、控制工程等</li>
    <li><strong>半导体LSI系统</strong>①以后代的未来为目的的上下R&amp;D路标LSI技术开发；②电子设备的R&amp;D材料设计与合成；③先进的R&amp;D电子设备，如分离元件设备(能量设备、高频设备等)和光电子设备(LEDs, OLEDs, optical -interconnected LSls等)开发。</li>
</ul>
<strong>专业要求</strong>：硕士以上、欢迎博士。物理学、物理电子学、电子工程、微电子、半导体材料等</p>




<p><strong>语言要求</strong>：英语优秀</p>




<p><strong>工作地点</strong>：研究开发中心（神奈川县川崎市）</p>




<p><strong>起薪</strong>：硕士：228,500日元/月（约1.8万元/月），公司提供宿舍或住房补贴</p>




<p><hr /></p>




<p><h1>新日铁 Solutions</h1>
<h3>日本最知名的系统集成及IT咨询公司，年营业额超过100亿人民币</h3>
<h4>企业简介</h4>
NS Solutions是日本高端的以软件信息处理、专业咨询、商务支持为核心服务的IT解决方案公司。公司为世界顶级钢铁企业—新日铁企划并建立了高水准的钢铁系统，至今已持续40余年。</p>




<p>通过自行研发系统并应用到生产之中，积累经验，使之成为公司独有的财富。除系统开发外，公司还自行解决系统应用中出现的问题，并将经验运用到新系统的开发之中。NS Solutions客户以日本各行业顶尖企业为核心，设计制造、流通、金融、公关服务、通信等广泛领域。
<h4>招聘信息</h4>
<strong>招聘岗位</strong>：系统工程师（SE），研究开发人员</p>




<p><strong>工作地点</strong>：本部（东京）及全国各地事务所(千叶、神奈川、爱知、大阪、兵库、山口、福冈、大分)</p>




<p><strong>专业要求</strong>：IT类；电气、电子、机械类（均要求有一定的编程能力）</p>




<p><strong>起薪</strong>： 本科：209,000日元（约1.6万元/月）；硕士：237,000日元 （约1.9万元/月）<br />
公司提供宿舍或住房补贴</p>




<p><hr /></p>




<p><h1>有趣法人 KAYAC</h1>
<h3>日本最有趣的IT企业，堪称日本IT届的“创意实验室”</h3>
<h4>企业简介</h4>
活用WEB技术，不断推出新鲜创意的有趣法人KAYAC，堪称日本IT届的“创意实验室”。将丢骰子掷出的数字，作为百分比乘以基本工资，算出的金额作为骰子补助，自己向公司申报业绩；被审议评为最佳制作奖时，可得到丰厚的奖金；设立“微笑奖金”……KAYAC公司采用的种种幽默的激发员工干劲的制度，在列岛也被传为佳话。</p>




<p>2005年KAYAC改制为股份公司后，多次荣获了雅虎WEB API大奖，加纳国际广告大奖，东京网络广告制作选拔赛大奖，以及GOOD DESIGN奖等国内海外知名赛事的荣誉。现在，提到KAYAC，人们自然会联想起“创意”两个字来。</p>




<p>在日本用GOOGLE、YAHOO搜索“有趣的公司”，KAYAC当仁不让总是搜索榜排行第一位！公司认真执着地追求“乐趣”的姿态，令世人感动。他们把“乐趣”从日本辐射全世界。</p>




<p>KAYAC没有“工作命令”，只要你敢想敢做执着认真，你就是最适合的。
<h4>招聘信息</h4>
<strong>招聘岗位</strong>：网页设计师</p>




<p><strong>工作地点</strong>：神奈川镰仓</p>




<p><strong>专业需求</strong>：专业要求： WEB设计相关IT专业（会使用JavaScript、CSS、Flash等WEB语言）欢迎热爱互联网、有趣、有个人想法的精通WEB设计人员 。</p>




<p><strong>起薪</strong>： 本科250,000日元/月（约2万元/月）；硕士270,000日元/月（约2万1600元/月）（+投掷式津贴：发工资前投掷骰子，数字%×工资,作为额外鼓励）</p>




<p><hr /></p>




<p>更多详细企业信息，请参考AHRP官方网站：<a href="http://www.ahrp-hr.com">www.ahrp-hr.com</a></p>




<p>更多关于AHRP的情报以及我自己参加AHRP 2012秋季项目的经历，请点击以下链接</p>




<p><a href="http://www.onevcat.com/2011/10/seeking-job/">近期求职总结-AHRP和DeNA面试</a></p>




<p><a href="http://www.onevcat.com/2011/11/kayac/">尘埃落定，下一站Kayac</a></p>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
